<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">France.Strings</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>
    <string name="interstellar_large">Купер становится пилотом на «Эндюрэнс». В состав команды входят учёные доктор Амелия Брэнд (дочь профессора Брэнда), доктор Ромилли, доктор Дойл и роботы TARS и CASE. Перед отлётом Купер оставляет расстроенной Мёрф свои наручные часы, чтобы сравнить время, когда он вернётся. Полёт до червоточины занимает два года. Пройдя через неё, экспедиция попадает в другую галактику, в систему чёрной дыры Гаргантюа. Ромилли остаётся на корабле изучать чёрную дыру, в то время как Купер, Дойл и Брэнд на челноке спускаются исследовать планету Миллер, сплошь покрытую океаном. Группа находит обломки корабля Миллер, а гигантская приливная волна убивает Дойла и заливает двигатели посадочного модуля. Спустя час команде удаётся просушить двигатели и взлететь. Из-за близости чёрной дыры время значительно замедляется: в результате, когда Купер и Брэнд возвращаются, для Ромилли на «Эндюрэнс» прошло уже 23 года. Топлива хватит для полёта только на одну из двух оставшихся планет. Эдмундс давно прекратил передачи, в то время как Манн всё продолжает передавать данные. Купер решает отправиться на планету Манна.
    Из-за недостатка топлива для полёта к планете Эдмундса команда использует гравитационный манёвр, облетев Гаргантюа и потеряв из-за замедления времени ещё 51 год. В процессе манёвра Купер и ТАРС отстыковываются, чтобы уменьшить вес и гарантировать, что «Эндюрэнс» доберётся до планеты Эдмундса. После пересечения горизонта событий Гаргантюа они катапультируются и оказываются внутри массивного тессеракта, построенного «неизвестными существами» в четырёхмерном пространстве. Тессеракт устроен так, что при небольших перемещениях в пространстве Купер может наблюдать разные моменты времени в старой комнате Мёрф на Земле. Земное время для него стало пространственной координатой. Однако он не может попасть в пространство комнаты и передать туда какой-либо электромагнитный или акустический сигнал, так как находится под горизонтом событий Гаргантюа, из-под которого не может выйти ни одно трехмерное воздействие. Зато для гравитационных возмущений, которые описываются пространством больших размерностей, трехмерный горизонт событий не является преградой. Благодаря этому Купер может слабо воздействовать на гравитацию в комнате Мёрф, причем в разные моменты времени. Купер пытается передать самому себе в прошлое призыв «Стой», стуча азбукой Морзе, что на Земле в комнате вызывает падение книг. Тогда он внезапно вспоминает слова Амелии про «гравитацию как способ общения» и понимает, что никаких «неизвестных существ» нет. Все это время он и был «призраком» Мёрф. И кротовая нора, и гиперкуб, в котором они с ТАРСом находятся, построены людьми будущего с использованием той самой формулы гравитации, которую не сумел довести до ума профессор Бренд по причине отсутствия у него квантовых данных из чёрной дыры. Довести эту теорию до практического результата может только она — Мёрф! Купер для начала передает себе в прошлое координаты НАСА, чтобы прийти сюда, в чёрную дыру, а потом — переместившись на годы вперед, передает взрослой Мёрф квантовые данные, собранные ТАРСом, в виде колебаний секундной стрелки часов, используя азбуку Морзе. На основе этих данных Мёрф решает теорию гравитационного движения для выполнения Плана А.

В пятимерном пространстве начинается коллапс тессеракта, возможно, связанный с тем, что люди научились управлять гравитацией и строят кротовую нору. Купера и ТАРСа выбрасывает из кротовой норы на орбиту Сатурна. Купер просыпается на Базе Купер — в одном из космических поселений на орбите Сатурна, куда переселилось человечество. Он польщен, что база названа в его честь, но доктор ему поясняет, что это сделано в честь его дочери, которая, находясь в преклонном возрасте, решила впасть в криогенный сон, чтобы дождаться его. Через несколько дней он встречает Мёрф, находящуюся на пороге смерти, в окружении её семьи. Она прощается с отцом и призывает его отправиться к Амелии. Купер и ТАРС угоняют космический корабль и отправляются к Амелии и КЕЙС, основавшим базу на пустынной, но пригодной к жизни планете Эдмундса.</string>
</resources>